[
	{
		"type": "QuizType.Python|선다형",
		"level": 3,
		"question": "다음 프로그램의 실행으로 나타나는 그래프는 무엇인가?",
		"code": "weather['평균풍속'].plot(kind=hist, bins=33)",
		"answer": "히스토그램",
		"option": [
			"산포도 그래프",
			"막대형 차트",
			"파이 차트",
			"히스토그램",
			"정규분포도"
		],
		"hint": null
	},
	{
		"type": "QuizType.Python|단답형",
		"level": 2,
		"question": "다음 프로그램의 실행 결과를 쓰시오.",
		"code": "'-'.join('010.1234.5678'.split('.'))",
		"answer": "010-1234-5678",
		"option": null,
		"hint": null
	},
	{
		"type": "QuizType.Python|선다형",
		"level": 3,
		"question": "다음 중 실행결과가 다른 것은 무엇인가?",
		"code": null,
		"answer": "a = (3 ** 4) // 3.5",
		"option": [
			"a = 3 ** 3",
			"a = 9 * 3",
			"a = int(7.2 * 3.8)",
			"a = 3 * 3 * 3",
			"a = (3 ** 4) // 3.5"
		],
		"hint": null
	},
	{
		"type": "QuizType.Python|선다형",
		"level": 3,
		"question": "다음 프로그램의 실행 으로 얻어진 변수의 데이터 타입은?",
		"code": "a = input('입력 : ')",
		"answer": "str",
		"option": [
			"int",
			"float",
			"str",
			"bool",
			"list"
		],
		"hint": null
	},
	{
		"type": "QuizType.Python|선다형",
		"level": 3,
		"question": "다음 프로그램을 실행하였을 때 조건에 만족하는 문자열은?",
		"code": "re.search('AB*','CABBBBBA')",
		"answer": "ABBBBB",
		"option": [
			"ABBBBB",
			"조건에 맞지 않음",
			"A",
			"AB",
			"B"
		],
		"hint": null
	},
	{
		"type": "QuizType.Python|선다형",
		"level": 3,
		"question": "다음 프로그램을 실행하였을 때 나타나는 도형은?",
		"code": "import turtle\nt.shape(\"turtle\")\nfor i in ragne(6):\n    t.forward(100)\n    t.left(360 // 6)",
		"answer": "육각형",
		"option": [
			"사각형",
			"오각형",
			"육각형",
			"팔각형",
			"삼각형"
		],
		"hint": null
	},
	{
		"type": "QuizType.Python|선다형",
		"level": 3,
		"question": "다음 중 가장 먼저 수행되는 연산자는 무엇인가?",
		"code": "3 ** 2 + 4 * 6 / 4 == 10",
		"answer": "**",
		"option": [
			"**",
			"+",
			"*",
			"/",
			"=="
		],
		"hint": null
	},
	{
		"type": "QuizType.Python|단답형",
		"level": 2,
		"question": "다음 프로그램의 실행 결과를 쓰시오.(정수)",
		"code": "import math\na = math.pow(3,3)\nprint(a)",
		"answer": "27",
		"option": null,
		"hint": null
	},
	{
		"type": "QuizType.Python|단답형",
		"level": 2,
		"question": "다음 프로그램의 실행 결과를 쓰시오.",
		"code": "a = int(2 ** 3 * 3 + 3 / 3)\nprint(a)",
		"answer": "25",
		"option": null,
		"hint": null
	},
	{
		"type": "QuizType.Python|단답형",
		"level": 2,
		"question": "다음 프로그램의 실행 결과를 쓰시오.",
		"code": "print(math.fabs(-99.0))",
		"answer": "99.0",
		"option": null,
		"hint": null
	},
	{
		"type": "QuizType.Python|단답형",
		"level": 2,
		"question": "다음 프로그램의 실행 결과를 쓰시오.(정수)",
		"code": "print(math.log(100,10))",
		"answer": "2",
		"option": null,
		"hint": null
	},
	{
		"type": "QuizType.Python|단답형",
		"level": 2,
		"question": "다음 프로그램의 실행 결과를 쓰시오.",
		"code": "print(bin(5))",
		"answer": "0b101",
		"option": null,
		"hint": null
	},
	{
		"type": "QuizType.Python|선다형",
		"level": 3,
		"question": "다음 반복문은 몇번 반복되는가?",
		"code": "for i in range(0,50,5):",
		"answer": "10번",
		"option": [
			"8번",
			"9번",
			"10번",
			"11번",
			"12번"
		],
		"hint": null
	},
	{
		"type": "QuizType.Python|선다형",
		"level": 3,
		"question": "다음 프로그램이 실행될 떄 오류가 발생하는가?",
		"code": "print(\"20221234 홍길동')",
		"answer": "오류 발생",
		"option": [
			"오류 발생",
			"정상 실행"
		],
		"hint": null
	},
	{
		"type": "QuizType.Python|선다형",
		"level": 3,
		"question": "다음 프로그램이 실행될 떄 오류가 발생하는가?",
		"code": "print('\"20221234 홍길동\"')",
		"answer": "정상 실행",
		"option": [
			"오류 발생",
			"정상 실행"
		],
		"hint": null
	},
	{
		"type": "QuizType.Python|선다형",
		"level": 3,
		"question": "다음과 같은 모양을 한 함수를 무엇이라 부르는가?",
		"code": "def question(n):\n    if n <= 1 :\n        return 1\n    else :\n        return n * question(n-1)",
		"answer": "재귀 함수",
		"option": [
			"이차 함수",
			"재귀 함수",
			"전역 함수",
			"사인 함수",
			"지역 함수"
		],
		"hint": null
	},
	{
		"type": "QuizType.Python|단답형",
		"level": 2,
		"question": "다음 프로그램의 실행 결과를 쓰시오.",
		"code": "def question(n):\n    if n <= 1 :\n        return 1\n    else :\n        return n * question(n-1)\nprint(question(4))",
		"answer": "24",
		"option": null,
		"hint": null
	},
	{
		"type": "QuizType.Python|단답형",
		"level": 2,
		"question": "다음 프로그램의 실행 결과를 쓰시오.",
		"code": "numbers = [9,6,8,7,5,2,3,4,1]\nnumbers.sort(reverse = True)\nprint(numbers)",
		"answer": "[9,8,7,6,5,4,3,2,1]",
		"option": null,
		"hint": null
	},
	{
		"type": "QuizType.Python|단답형",
		"level": 2,
		"question": "다음 프로그램의 실행 결과를 쓰시오.",
		"code": "num = [100,200,300,400,500,600,700,800]\nn = num[5 % 4]\nprint(n)",
		"answer": "200",
		"option": null,
		"hint": null
	},
	{
		"type": "QuizType.Python|선다형",
		"level": 3,
		"question": "다음 프로그램의 실행결과로 올바른 것은?",
		"code": "A = {1,2,3}\nB = {3,4,5}\nn = A.difference(B)\nprint(n)",
		"answer": "{1,2}",
		"option": [
			"{1,2,3,4,5}",
			"{3}",
			"{1,2}",
			"{1,2,4,5}",
			"{4,5}"
		],
		"hint": null
	},
	{
		"type": "QuizType.Python|단답형",
		"level": 2,
		"question": "다음 프로그램의 실행 결과를 쓰시오.",
		"code": "s = \"Hello, World!\"\ns = s.lower()\nprint(s)",
		"answer": "hello, world!",
		"option": null,
		"hint": null
	},
	{
		"type": "QuizType.Python|단답형",
		"level": 2,
		"question": "다음 프로그램의 실행 결과를 쓰시오.",
		"code": "a = np.array([3,7,1,2,21])\ns = np.mean(a)\nprint(s)",
		"answer": "6.8",
		"option": null,
		"hint": null
	},
	{
		"type": "QuizType.Python|단답형",
		"level": 2,
		"question": "다음 프로그램의 실행 결과를 쓰시오.",
		"code": "a = np.array([3,7,1,2,21])\ns = np.median(a)\nprint(s)",
		"answer": "3.0",
		"option": null,
		"hint": null
	},
	{
		"type": "QuizType.Python|선다형",
		"level": 3,
		"question": "cv2에서 이미지를 불러오기 위하여 사용하는 함수는?",
		"code": null,
		"answer": "cv2.imread()",
		"option": [
			"cv2.imread()",
			"cv2.imshow()",
			"cv2.resize()",
			"cv2.bitwise_and",
			"cv2.filter2D"
		],
		"hint": null
	},
	{
		"type": "QuizType.Python|선다형",
		"level": 3,
		"question": "이미지 a와 이미지 b를 섞을 때 사용하는 함수는?",
		"code": null,
		"answer": "cv2.addWeighted()",
		"option": [
			"cv2.addWeighted()",
			"cv2.createTrackbar()",
			"cv2.nameWindow()",
			"cv2.bitwise_and",
			"cv2.filter2D"
		],
		"hint": null
	},
	{
		"type": "QuizType.Python|단답형",
		"level": 2,
		"question": "외부에서 정답(레이블)이 주어지지 않고\n학습 알고리즘이 스스로 입력에서\n어떤 구조를 발견하는 학습을 무엇이라 하는가?",
		"code": null,
		"answer": "자율 학습",
		"option": null,
		"hint": null
	},
	{
		"type": "QuizType.Python|선다형",
		"level": 3,
		"question": "지도 학습의 대표적인 예가 아닌것은?",
		"code": null,
		"answer": "클러스터링",
		"option": [
			"회귀분석",
			"판단트리",
			"랜덤포레스트",
			"분류",
			"클러스터링"
		],
		"hint": null
	},
	{
		"type": "QuizType.Python|선다형",
		"level": 1,
		"question": "다음은 1에서 100까지 수 중에서 홀수만 출력하는 프로그램이다.\n빈칸에 알맞은 내용을 고르시오.",
		"code": "for i in range(1,101):\n\tif(i □ 2 != 0):\n\t\tprint(i)",
		"answer": "%",
		"option": [
			"%",
			"and",
			"^",
			"//",
			"&"
		],
		"hint": null
	},
	{
		"type": "QuizType.Python|선다형",
		"level": 2,
		"question": "다음 프로그램의 실행 결과로 알맞은 것을 고르시오.",
		"code": "a = \"abcdefgh\"\nprint(a[0:6:2])",
		"answer": "ace",
		"option": [
			"aceg",
			"ace",
			"ag",
			"a",
			"abcdefabcdef"
		],
		"hint": null
	},
	{
		"type": "QuizType.Python|선다형",
		"level": 2,
		"question": "다음 중 파이썬에 없는 기본 자료형을 고르시오.",
		"code": null,
		"answer": "unsigned int",
		"option": [
			"unsigned int",
			"str",
			"float",
			"bool",
			"list"
		],
		"hint": null
	},
	{
		"type": "QuizType.Python|단답형",
		"level": 2,
		"question": "다음 프로그램의 실행 결과를 쓰시오.",
		"code": "a = \"pythonQuizProgram\"\nprint(a[8::-3])",
		"answer": "int",
		"option": null,
		"hint": null
	},
	{
		"type": "QuizType.Python|단답형",
		"level": 5,
		"question": "다음 프로그램의 실행 결과를 쓰시오.",
		"code": "import re\ntext = \"abcd1234!@#$%\"\nreText1 = re.findall(\"\\d\",text)\nreText2 = re.findall(\"[^A-Za-z0-9]\", text)\nfor rt in reText1:\n    print(rt,end=\"\")\nprint(len(reText2))",
		"answer": "12345",
		"option": null,
		"hint": null
	},
	{
		"type": "QuizType.Python|단답형",
		"level": 7,
		"question": "다음 프로그램의 실행 결과를 쓰시오.",
		"code": "import numpy as np\nnp_array = np.array([[1,2,3,4],\n                     [5,6,7,8],\n                     [9,10,11,12],\n                     [13,14,15,16]])\nprint(np_array[::2][::2])",
		"answer": "[[1 2 3 4]]",
		"option": null,
		"hint": null
	},
	{
		"type": "QuizType.단답형",
		"level": 1,
		"question": "다음 프로그램의 실행 결과를 작성하시오.",
		"code": "a = [10, 20, 30]\nb = [40, 50, 60]\n\nprint(a+b)",
		"answer": "[10, 20, 30, 40, 50, 60]",
		"option": null,
		"hint": null
	},
	{
		"type": "QuizType.선다형",
		"level": 1,
		"question": "다음 중 순서가 없으며 중복이 허용되지 않는 타입을 고르시오",
		"code": null,
		"answer": "set 타입",
		"option": [
			"set 타입",
			"list 타입",
			"tuple 타입",
			"dictionary 타입",
			"bool 타입"
		],
		"hint": null
	},
	{
		"type": "QuizType.선다형",
		"level": 1,
		"question": "다음 중 반복문을 빠져나올 때 사용하는 것을 고르시오.",
		"code": null,
		"answer": "break",
		"option": [
			"continue",
			"pass",
			"break",
			"return",
			"이중 for문"
		],
		"hint": null
	},
	{
		"type": "QuizType.선다형",
		"level": 1,
		"question": "다음 중 변수 이름으로 적절하지 않은 것을 고르시오.",
		"code": null,
		"answer": "global",
		"option": [
			"number",
			"global",
			"_style",
			"Number",
			"number_style1"
		],
		"hint": null
	},
	{
		"type": "QuizType.선다형",
		"level": 1,
		"question": "다음 중 '350'의 데이터 타입을 고르시오.",
		"code": null,
		"answer": "str",
		"option": [
			"int",
			"str",
			"float",
			"bool",
			"char"
		],
		"hint": null
	},
	{
		"type": "QuizType.선다형",
		"level": 1,
		"question": "파이썬의 matplotlib 모듈을 활용하여 데이터를 시각화 한 것이다.\n다음 [?]에 올 수 없는 것을 고르시오.",
		"code": "import matplotlib.pyplot as plt\n \n#1인당 국민소득\nyears = [1950, 1960, 1970, 1980, 1990, 2000, 2010]\ngdp = [67.0, 80.0, 257.0, 1686.0, 6505, 11865.3, 22105.3]\n \nplt.[?]()\n \nplt.title(\"GDP per capita\")\nplt.ylabel('dollars')        \n \nplt.xticks(range(len(years)), years)\nplt.show()",
		"answer": "pizza",
		"option": [
			"plot",
			"scatter",
			"bar",
			"hist",
			"pizza"
		],
		"hint": null
	},
	{
		"type": "QuizType.단답형",
		"level": 1,
		"question": "다음 프로그램의 실행 결과를 작성하시오.",
		"code": "import numpy as np\n\na = np.array([10, 20, 30])\nb = np.arange(1, 4)\n\nprint(a+b)",
		"answer": "[11 22 33]",
		"option": null,
		"hint": null
	},
	{
		"type": "QuizType.단답형",
		"level": 1,
		"question": "다음 프로그램의 실행 결과를 작성하시오.",
		"code": "import numpy as np\n\na = np.array([100, 200, 300, 400, 500])\nb = a[ a > 250 ]\n\nprint(b)",
		"answer": "[300 400 500]",
		"option": null,
		"hint": null
	},
	{
		"type": "QuizType.단답형",
		"level": 1,
		"question": "다음 코드를 보고 for문 완성하라(\"\" 사용)\n\n결과: apple : 사과\n        pear : 배\n        grape : 포도\n        watermelon : 수박",
		"code": "fruit = {'apple':'사과', 'pear':'배', 'grape':'포도', 'watermelon':'수박'}\n\nfor a, b in fruit.items():\n    [\t\t\t\t]",
		"answer": "print(a, \":\", b)",
		"option": null,
		"hint": null
	},
	{
		"type": "QuizType.단답형",
		"level": 1,
		"question": "다음 코드는 weather.csv를 이용해 결손값을 출력하려고 한다.\n[빈칸]에 들어갈 함수를 작성하시오.",
		"code": "import pandas as pd\n\nweather = pd.read_csv('C:\\Temp\\weather.csv', index_col = 0, encoding = 'CP949')\ndata = weather[weather['평균풍속'].[빈칸]]\nprint(data)",
		"answer": "isna()",
		"option": null,
		"hint": null
	},
	{
		"type": "QuizType.선다형",
		"level": 1,
		"question": "다음 프로그램의 실행결과로 바른 것은?",
		"code": "np_array = np.array([[1,2,3,4],[5,6,7,8],[9,10,11,12],[13,14,15,16]])\na = np_array[0:2,2:4]\nprint(a)",
		"answer": "[[3,4][7,8]]",
		"option": [
			"[[3,4][7,8]]",
			"[1,2,3,4]",
			"[3,4]",
			"[[1,2][5,6]",
			"[[5,6][13,14]]"
		],
		"hint": null
	},
	{
		"type": "QuizType.단답형",
		"level": 1,
		"question": "다음 프로그램의 실행하였을 때 몇행 몇열의 배열이 생성되는가? (n행 n열 꼴로 답하라)",
		"code": "y = np.array([0,1,2,3,4,5,6,7,8,9,10,11])\ny.reshape(3,4)",
		"answer": "3행 4열",
		"option": null,
		"hint": null
	},
	{
		"type": "QuizType.선다형",
		"level": 1,
		"question": "python에서 데이터를 시각화하기 위해 사용하는 것은?",
		"code": null,
		"answer": "import matplotlib.pyplot",
		"option": [
			"import matplotlib.pyplot",
			"import math",
			"import pandas",
			"import cv2",
			"import numpy"
		],
		"hint": null
	},
	{
		"type": "QuizType.선다형",
		"level": 1,
		"question": "python에서 이미지를 출력하기 위해 사용하는 것은?",
		"code": null,
		"answer": "import cv2",
		"option": [
			"import matplotlib.pyplot",
			"import math",
			"import pandas",
			"import cv2",
			"import numpy"
		],
		"hint": null
	},
	{
		"type": "QuizType.Python|선다형",
		"level": 3,
		"question": "다음 프로그램을 실행하였을 때 조건에 만족하는 문자열은?",
		"code": "re.search('AB?','CABBBBBA')",
		"answer": "AB",
		"option": [
			"ABBBBB",
			"조건에 맞지 않음",
			"A",
			"AB",
			"B"
		],
		"hint": null
	},
	{
		"type": "QuizType.Python|단답형",
		"level": 2,
		"question": "다음 프로그램의 실행 결과를 쓰시오.",
		"code": "s = 'I like BTS!'\na = re.sub('BTS','Black Pink',s)\nprint(a)",
		"answer": "I like Black Pink!",
		"option": null,
		"hint": null
	}
]